# HTML 简介

## 什么是 HTML？

HTML 是用来描述网页的一种语言。

* HTML 指的是_超文本标记语言_\(Hyper Text Markup Language\)
* HTML 不是一种编程语言，而是一种_标记语言_\(markup language\)
* 标记语言是一套_标记标签_\(markup tag\)
* HTML 使用_标记标签_来描述网页

## HTML 标签

HTML 标记标签通常被称为 HTML 标签 \(HTML tag\)。

* HTML 标签是由_尖括号_包围的关键词，比如 &lt;head&gt;
* HTML 标签通常是_成对出现_的，比如 &lt;head&gt;&lt;/head&gt;
* 标签对中的第一个标签是_开始标签_，第二个标签是_结束标签_
* 开始和结束标签也被称为_开放标签_和_闭合标签_

## HTML 文档\(网页\)

* HTML 文档_描述网页_
* HTML 文档_包含 HTML 标签_和纯文本
* HTML 文档也被称为_网页_

